# КБХМ
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/k/kbhm_logo1t.webp)](f/c/k/kbhm_logo1.webp)|<kbhimmash@khrunichev.ru>, +7(499)429-03-55 — канцелярия, +7(499)429-03-04, Fax +7(499)429-03-02,  +7(499)429-03-03;<br> *Россия, 141070, Московская обл., г. Королёв, ул. Богомолова, д. 12*<br> <http://www.kbhmisaeva.ru>・ <http://www.khrunichev.ru/main.php?:id=123> ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/A.M._Isayev_Chemical_Engineering_Design_Bureau)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**КБхиммаш им. А.М. Исаева (КБХМ)** — филиал [ГКНПЦ Хруничева](khrunichev.md), занимается проектированием, экспериментальной отработкой, исследованиями и изготовлением двигателей КА и ракет. КБХМ имеет опыт и возможности, позволяющие разрабатывать, отрабатывать и поставлять:

- двигатели для жидкотопливных ракет и разгонных блоков со значениями тяги до 50 тс;
- двигатели и двигательные установки для пилотируемых и автоматических космических аппаратов;
- импульсные двигатели одно‑ и двухкомпонентные со значениями тяги от 0.5 ㎏f до 250 ㎏f;
- узлы и агрегаты ЖРД: камеры, турбонасосные агрегаты, газогенераторы, регуляторы, клапаны, баки компонентов и баллоны для газа из нержавеющей стали, алюминиевых и титановых сплавов;
- высокоэффективные насосы для различных жидкостей;
- агрегаты для различных целей, аналогичные агрегатам жидкотопливных ракетных двигателей и двигательных установок.

**Экспериментальная база предприятия позволяет проводить:**

- огневые испытания разрабатываемых двигателей, двигательных установок и их агрегатов с имитацией высотных условий на натурных компонентах;
- пневмовакуумные, гидравлические, газодинамические, вибродинамические испытания двигателей, двигательных установок и их агрегатов.

**Конверсионное направление:**

- оборудование для тепловой обработки мяса и рыбы;
- медицинское оборудование;
- товары народного потребления;
- продукция технического назначения и услуги.



## The End

end of file
